IT狗入

大學先半途出家讀programming, 出咗身做咗半年developer就去咗做文職工. 因為之前做startup個老闆太閪 討厭咗幫人打code 完全唔係自己想做既野

呢兩年做文職工作都算順利, 都係做啲手板眼見功夫, 有升職又bonus, 又有啲細嘅幫自己做, 但問心就乜都學唔到, 賺咗份人工同穩定 放工就自己打code 學下野

但上年年尾開始覺得咁後生就要困係公司好浪費, 又冇好專既技能, 就出返嚟打code, 轉下title又可以賺多啲.

之後同我同team既係一個FG 返咗半年工左右, 我睇完佢寫啲code已經知佢勁, 傾過吓計 知佢中學已經玩曬比賽.

雖然工事上既programming可以應付到, 但頓時間都覺得自己技不如人又好廢 但又慶幸有個勁人同team 一嚟可以依賴下又可以學到佢寫code 心情有啲矛盾 尤其個manager brief 野既時候 好明顯我有好多係唔識 但個FG唔多唔少都知

覺得嗰兩年做文職既時間好似空白咗咁 如果你係我你會點睇

空白咗咪空白咗 可以點？

咁咪比時間追返

係 我應該開心先啱 公司啲同事好 又可以跟到個勁人學野 係自己心胸唔夠廣闊 做完呢個project 應該又會再好啲

其實先返咗一陣已經學得多過以前2年既時間(好多enterprise level既 services 以前冇接觸過), 同埋佢雖然係FG 但實際多經驗過我好多

唔好哂時間 打code打一世咩 依加有人管咪幾好

去到尾都係行people management 架啦 不過我而家先20中 想學多啲IT architecture 同 service 增強自己hard skill

之後入返people management 既位 我唔覺得太難

真心 我打曲係為移民

唔洗同人比較
雖然HK no IT
但其實香港都好多IT痴線佬
相反亦都有好多幾年code狗經驗
但係識好少野
所以最緊要自己肯學肯做
唔需要理人

點解你唔讀番個cs master?
我都覺得打code好好玩
諗到咩就做到果種感覺好正
就算自己一個可以寫到apps都仍然覺得好多野學
玩leetcode就覺得自己好技不如人

做得developer
就要一世都學野
而家興呢D lib/framework 第時又會唔同
新野會取代舊野
自己諗下係咪真係鐘意
同埋 淨係返工寫 就唔夠
平時有無自己寫D野 出黎
去試下或者prove下 用唔同既tech 點整到個product出黎

係咁你先無入錯行

要瘋狂吸受佢既野 佢好似我以前讀U一個同學咁 又係細個開始coding 真心幾佩服 巴打啱呀 never too late

今個project最少掂真係devops野 希望學得曬成套

咁又真係冇心讀CS master 一嚟冇時間 二嚟我唔覺得啱我 我都係鍾意實踐多啲 仲要返工收住錢學野 差好遠

我唔係介意學 只係慨嘆自己學得唔夠人多
放工成日都dup code架啦 興趣嚟架嘛

自己放工寫咩多？
有咩PROJECT係自己興趣寫出來？

咩文職先 唔係專職可能慘過IT

基本上每個 developer 都有 imposter syndrome

多數都寫web 同 app

大公司啲digital文職 成日都玩個AS400 不過8成時間都要開會同管人 所以冇話好technical
做落去都係people manager 咁上下

呢個真係developer通病 不過自己有幾多料自己知啦

不過冇乜好既idea 同埋寫到中途 成日都有啲大單野要處理 一事無成 個結果就係學到新framework 新tech咁

日日返工都覺得自己好廢
呢個世界大把勁人

係 以前返文職都冇乜呢種感覺
入返IT世界 真係望塵莫及

考aco啦屌

睇你講勁係講咩
Algorithm? Framework? Networking? Infosec?
個人認為寫曲好唔代表條路好行
真正既it fullstack 係講佢對個system architecture 熟同埋識砌 呢個先係做上位者做既野

當然你寫曲寫到識飛 又有design pattern 既又係行另一條路 好睇你想之後做咩